保就業11月玩完 引爆年尾大裁員

新冠肺炎疫情反覆，重創本港經濟，經過兩輪保就業資助僱主後，最新失業率維持百分之六點一，有廿四萬八千人失業，政務司司長張建宗昨估計未來失業率仍然有上升壓力，但明言暫無意再推出第三輪計劃。有議員擔心現時難關未過，當局資助僱主保就業於十一月斷纜，將引發年尾大規模裁員潮，炮轟政府懶理市民慘況，令市民生活質素大幅下降，促請當局盡快成立失業保障制度，保障勞工。

高官死撐目前言之過早

張建宗昨出席電台節目時指，最新的失業率未完全反映第三波疫情的影響，估計未來失業率或會進一步惡化，而失業率是滯後數字，預期七、八月疫情相當嚴峻，直言第三波疫情對經濟干擾非常嚴重，所以估計未來失業率仍然有上升壓力，不能掉以輕心。惟他稱暫無計劃推出第三輪保就業計劃，認為目前是言之過早，期望本港經濟能盡快復甦，企業恢復運作，才真正解決問題。

議員促設失業保障制度

立法會議員潘兆平狠批政府缺乏承擔，同時擔心若疫情持續，當局沒有提供更多的抗疫措施，公司難以保障運作，而由於第二期保就業只協助僱主支付僱員工資至十一月，之後或引發大規模裁員。他對政府現時就第三輪保就業計劃「閂門」深表失望，同時指摘當局未能擔當保護者的角色，更直言保就業計劃漏洞多多，是「救市不救人」，變相令部分公司賺大錢，因部分僱主要求員工放無薪假，務求「賺到盡」，令僱員成為最大犧牲者。

潘續指，勞工缺乏議價能力，與政府官員的「鐵飯碗」有別，不少工人面臨開工不足，收入大減七成，甚至用盡積蓄，最終只能領取綜援度日。他對未來一季失業狀況不感樂觀，促請政府盡快成立失業保障制度，為勞工設短期資助款項，解決燃眉之急，保障員工生活，否則相信社會矛盾只會持續惡化。

飲食業職工總會名譽會長郭宏興指目前部分食肆如酒樓仍未能舉辦大型宴會，影響僱員就業，擔心若十一月疫情再度惡化，屆時員工生計不保，建議政府直接救濟工友及降低申請津貼的門檻。

藝術業轟資助厚此薄彼

首兩輪保就業計劃遭批評甩甩漏漏，未能發揮對各行業的保障，現時資助將告消失，惹起不同行業的不滿。香港舞台技術及設計人員協會項目顧問徐碩朋批評政府厚此薄彼，對藝術行業資助不到位，成效不彰，業界最多只能受惠於防疫抗疫基金下的自僱人士一筆過七千五百元資助，不少行內人士卻因不合資格，只能以積蓄度日，甚至轉行送外賣維生，業界正面臨寒冬期。

徐續稱，即使部分合資格的同業等候逾半年，仍未取得任何津貼，部分業界人士為生計只能無奈捨棄專業轉行，認為政府未能有效留住藝術人才。他坦言即使有劇團正籌備舞台劇，亦因大量人才流失，而未能覓到足夠的後台製作人員，嚴重拖垮整個藝術界發展。

藍絲收成期: 怪就怪自己後生嗰陣唔好好讀書

出年過年前

等睇大把人過唔到年關

有呢班廢官乜柒都死啦

樓價繼續上呀

根本死局

可以保得幾耐
大陸喱咁揦鮓
變種/第二隻菌又黎咁又點

將保就業筆錢直接派俾市民 可能仲好

黑警繼續唔俾人行街行商場，好快鋪頭執撚晒！實行終極攬炒！

立法會議員潘兆平
未聽過有呢個議員既

唔認同 林奠哩個狗政府做法
但係都唔認同直接比市民

直接比市民 商家頂唔順 一樣死

反而英國佢地做得好
商戶冇得益 市民又冇事
怪就怪大陸想貪污起明日大嶼
要留起個庫房

唔駛擔心冇民怨

等睇最藍最奶共，都出嚟屌港共

商家死咪死 做生意一定賺？

冇商家 你番咩工？

商家其實都係市民

今日見到單新聞
決定聽日返工開始改過
唔再鳩做鳩send
Double check 左先

留名等睇藍屍廢佬比人炒

保就業 不如 保皇黨

琴日都有post條友話老細出左信
完保就業就炒

我連七千五百元都無
有d行業仲有九千
仆街政府

製衣行業相關應該係重災區

聖上推緊上山下鄉呀

講真，呢排D酒樓真係好抵食。

而家咪一鳩樣

商家死，基本運作直接擺停

無可能既事

到時迫迫下1月咪又出番保就業第3輪

最藍果班垃圾咪公屋綜援廢老囉。你唔係覺得有影響啊？

係囉 點解d人唔識買樓投資
怪得邊個

失業人士繼續0幫助

外國派錢方式要配合外國人冇儲錢觀念先岩用

香港地你派幾多儲幾多 死得仲快

我朋友做宏利aia，成日話自己月入十萬，返工日日賺錢，成日話請人

好想入去做

攬炒成功

連登仔：攬炒成功，就黎贏

第一班出黎屌就係連登失業撚

正常人點都有d儲蓄
唔會過唔到年關咁嚴重呀

諗都諗到過年前應該炒好多人
國泰匯豐領頭炒

但班agent一着便服就知係公屋窮撚
啲衫褲鞋襪全部霉霉爛爛

何來月入十萬

但我樓下間酒樓都唔係平好多

可以平買年貨

11月到1月啲人都炒鳩哂

所謂養住商家咪即係養住班地產霸權
直派錢比市民
老闆做唔掂就執柒佢
一雞死一雞鳴
重新簽份平租約香港早就重生左

話失業率高嘅人究竟最近有冇迫過車返工同放工？

所以台灣消費券

失業藍屍信政府！唔驚

高極都係集中某幾個行業
飲食/零售/航空/旅遊
其他暫時無咩大影響

有啲保險狗話月入三四萬，但要請客食飯，叫雞入酒呃單簽都無左兩萬幾

真係落袋可能得一萬，仲衰過做保安

呢條撚樣，bin足100 年都要bin佢！

啱曬，11月炒咗年尾雙糧 bonus都唔洗俾

張生留意返，第三波疫情係你老細搞出黎既

政府上禮拜先話疫情開始到而家已經洗左三千億，財赤亦會嚴重過沙士時期。

其實放緊風㗎啦，可能未必有第三輪，或者縮窄個 criteria。再樂觀啲諗，最多出多一輪保就業比僱主過年就算

瞓咗冇睇，依家靠商家 香港係咪無人失業啦？

保就業有保過咩
好似係保商家

香港逼撚到咁
失業率20/30%都一撚樣逼架啦

快啲引爆
全民失業 全民上街
全民衝擊 黑警大戰百萬返工港豬

工程做撚到仆街

連登仔最少5萬起跳，驚西咩

比你失業會唔會日日神咁早起身迫車先？
唯一理由咪扮返工唔好比屋企人擔心

agger
與其益班垃圾商家佬收咗筆錢轉個頭就炒鳩人
不如大家分咗佢啦

又關事

我都見到識嘅人打正旗號話「如果因為肺炎而失業，就搵我傾傾啦。我果team已經幫到好幾個人搵到新出路」bla bla bla。

其實有冇人知佢有冇工開

D人年頭已經講 今年年中7-9月會好多問題
你睇咩事都無啊
唔好FF咁多啦

情況差唔多
未有資助之前已經話炒
知道有資助就話暫時擱置
呢幾個月不斷叫我交d工作比第個冇野做咁 日日上連登

一死，一鳴
做唔掂檔生意即係佢經營不善，經唔起些少風浪
望下人哋黃店，就算經濟不景都起碼有人捧場
自己冇生意眼光就怨天怨地怨人抗爭，咁樣同啲廢柴冇分別

保就業唔係救打工仔，係造靚個失業數字喳

香港最大鑊係畀幾多錢市民、商家都好，啲業主都係繼續賺

真 d老細度過哂

到時樓就會爆
供緊果啲會好慘
供晒果啲捱到就冇事

攬炒之母又贏

你仲未了解到依家失業/就業不足班人根本唔係樓市參與者

黃店都有班仆街鬥黃鬥到就執

乜撚野擺停 衰過停擺

又放風保就業，屌你，直接派錢啦

平民係政府眼中係生係死都無所謂

大把低下階層藍絲打緊低下階層工作啦

財爺以檔房成名，就知經濟發展如何

似係你唔識野鳩up多d

睇錯保險業

我唔覺酒樓有平到
外賣自取就真係平左。

相信香港政府 不怕
香港政府相信中國政府 不怕

庫房冇錢，就會CＵＴ佢地福利啦

哪，黑警人工就一定唔會減，不過廢老生果金就一定會郁

裁員到 裁員到
好心冇好報
裁員喇 裁員喇
啲錢老細到
裁員到 裁員到
慘過去印度
班鳩官理柒你永冇前途

真...好多公司應該一完就會炒9 人

政苦個腦真係唔知諗咩
無保就業真係炒到一半人手都仲得
點都唔係過年關先話CUT下話

可唔可以比返d強姦金我

政府唔保商企而商家死 (大企都摺摺地) = 市場環境唔適合做生意
而租價業主可以企到硬一硬都唔平畀你 (依家就係咁), 你有舊錢想開生意都淆啦
又講黃藍? 鬥黃鬥死左批黃店啦, 反而藍店因為大把水, 個底夠厚仲企到

你份工15000蚊都冇

樓主話年尾大裁員
已失業都畀人裁員？

另哩班人唔係樓市參與者，邊個先係？

5號仔持有者掛 已經跌穿30 天下大亂了

仲有失業藍屍港豬

睇錯保險業11月玩完
以為有保險妹玩

其實大家有無出街睇下d吉鋪

睇完心情會好好

撐政府呀麻
你張乳人行會成員
飲食界繼續投佢啦

大把公司唔拎第2輪保就業準備炒人

呼吸plan果d

好想睇住班平時返工至上既港豬無工返個閪樣
企條街ON居居係度問邊個幫到佢. 「林鄭快啲幫下我呀!」
他媽的 看得自己那麼高

咩撚呀
講緊派錢呀
政府早前設立「防疫抗疫基金」，向合資格建造業工人提供一筆過$1,500或$1,000資助，以及在第二輪措施「加碼」資助$7,500元，即每人最多可獲發$9000。

樓價gogogo

冇工返=住屋需求上升=樓價又升

今時今日仲緊張份工真係笑死人

一啲都唔捱得

同時,中國正式對香港進行秋復算帳、大清算和拉哂入集中營

一開始因為肺炎只影響某幾個行業, 依家係再加埋美中關係因素落去, 你口中唔關事嘅匯豐到時睇下抄幾多人, 仲有d出口貿易。

奴隸黎先生表示:「喂我藍架喎!我藍架!!! 唔好呀!!我屋企仲有一大一細要養架!!」

呢啲香港人死撚哂佢最好

其實未必咁快入集中營, 始終有d工種仲靠香港技術人材去run, 都要時間去溝淡。

低下層月光族 如果搵唔到野做借唔到錢
罪案將會 去監獄生活可能更好

人工高嗰啲炒咗佢用MPF俾長期服務金

酒樓就算開返都唔覺請返咁多人

當初班藍絲仲屌醫護罷工
一早封關 經濟差極斷估都唔會差到好似而家咁啦

香港技術人材,暫時重可以留底
但是,其他人就

中年先多

cut撚左綜緩，將呢筆錢過落今年俾人炒既打工仔，5折交稅，免強姦金供款一年

鞭撚死佢

Yeah~~

拎埋mpf
早走早著

係囉屌 個個都講到自己MDRT
有錢齊齊搵咁

你見港共d banner推保經濟就知死硬. 班官坐實左個腦廿幾三十年, 即使有心都無力. 更何況無心. 交俾全能POPO同紅官吧. 睇下佢地玩sim city可以去到幾多人口同年份

政府派一本，商家俾另外一半
or
政府派曬養住你？
用下個死人腦都知道邊個成本低啦下wa

呢排FB多左保險team請人廣告
乜無人入行咩？

我要攬炒

年尾有返武肺咪又再保就業

政府冇錢點派

股價樓價仲升緊
又想吹風, 連登仔收皮啦

IG Facebook 正能量保險狗上身

d錢仲諗住會派俾香港人, 咪撚天真

托賴美國佬無cut單

中年廢老
老闆炒鳩左佢 請兩個後生仲好

應付方法:
公私合營,跟著立即宣佈所有私企全部收歸國有

依個世界,沒話過沒咗邊個就唔得

完全唔覺！樓價破頂

廢話肥佬宗

新疆綿要求未生效？

保老闆, 但打工仔繼續無薪假/ 出唔足糧, 只係無被炒, 等個率好睇D, 成件事根本弱鳩智爆係遲早問題

保就業根本不是保員工就業，說穿了只是保商交租，保失敗的藍紅經濟圈。

最重要嘅係奶共派嘅最後的散水餅

真 出唔足糧無糧 唔消費 連帶關係
公司收入下降 保就業跟本保老闆 on99
你要兩邊都有支援先得 而家只不過係拖到年頭 炒人到時一定好誇張

乘哥都要俾人串